[HKAFF] 第16屆香港亞洲電影節討論區

🎊第16屆香港亞洲電影節🎊10.29至11.17日舉行
‼️陳家樂 Carlos Chan 擔任香港亞洲電影節大使‼️

由百老匯電影中心主辦的第16屆【香港亞洲電影節 HKAFF】，將會由10月29日至11月17日舉行，為期三星期。第16屆HKAFF以「一六堅持」為主題，我們除了堅守崗位繼續推介亞洲好戲外，也會向一路堅持不懈的電影人致敬。我們很榮幸宣布，陳家樂將會成為今屆香港亞洲電影節大使！

陳家樂和HKAFF早在2013年結緣，當年他首次擔任男主角的電影《當C遇上G7》是HKAFF2013「香港首作」單元選片之一。堅持走在演藝路上的陳家樂，今日已是新生代演員主力之一，憑多套影視作品廣為香港觀眾認識。一向支持新導演及新演員的HKAFF，今年除了會繼續將香港電影新力量介紹給香港觀眾，也特別希望可以透過電影節大使陳家樂，將新生代演員介紹給亞洲！

特別鳴謝陳家樂服裝提供 Carlos Chan's outfit provided by: J.Crew

✴️ follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

#香港亞洲電影節2019 #HKAFF2019

呢筆債，佢哋一定要還。

今年HKAFF將會由10月29日至11月17日舉行，而每年都被一眾影迷搶購的「早鳥影癡優惠套票」將於9月17日(二)下午7時開賣‼️‼️

📽️關於「早鳥影癡優惠套票」📽️
開賣日期：2019/09/17 (下午7時開始發售) – 2019/10/05
發售地點：百老匯電影中心會員部 (九龍油麻地眾坊街3號駿發花園)

🔶套票一【購買10張換票証】 🔶
送HKAFF 便利貼乙套 (總值: $48) + Aesop禮品乙份(非賣品)
BC 會員價：$760 (非會員價 : $900)

🔶套票二【購買16張換票証】🔶
送精美環保袋乙個 (以上顏色選一，總值: $168)
BC 會員價：$1216 (非會員價 : $1440)

記得下星期二晚上7點一開賣去買喇！因為年年都好快就俾人掃哂～ 如果想知詳情請到BC會員部向同事查詢🙆🏻‍♀️

*「早鳥影癡優惠套票」數量有限，售完即止。
*各款式及顏色之環保袋數量有限，先到先得。

官方網站：
Facebook:
IG:

留名 唔知會有啲咩高質日韓片

無programme就先賣套票

留名
今年唔知有咩港產片

賣撚完佢就開始公佈片目你吹呀

園子溫（The Forest of Love）同三池崇史（First Love）今年都有新戲
不過園子溫遲啲netflix會上

金都、一級指控都似乎有份

三池崇史果套似係回勇之作 有啲期待 同埋燒山條仆街上年買左中島哲也套來了又唔上 唔知hkaff有無機會重見天日

《一級指控》技術問題搞足一年

似係就大陸電檢多

仲有套《散後》又係搞咗好耐

好多港產片都上映無期
例如八個女人一台戲

忘記佢啦......

呢套tiff口碑好好

留名 咁快又aff

想睇後者

今年個cover好難睇

Lm

bc.hkaff
你想睇嘅戲，我哋收到喇！

之前喺IG story收集大家想睇嘅戲，反應非常熱烈！我哋決定預先公布其中5套呼聲最高而又入選HKAFF2019嘅電影！
.
5套電影分別係《灼人秘密》、《旅行世界的盡頭》、《別告訴她》(The Farewell)、《飛翔吧！埼玉》、《下半場》。

有the farewell
估唔到sundance無，呢度有得睇

今年啲選片睇落好似都唔差 唔知幾時會公佈完整片單

可能最正係呢幾套

the farewell口碑好好，灼人秘密都有性趣（聽講似陰風陣陣）

埼玉太遲啦

‼️喺未正式公佈片單同埋戲飛開賣日子時，香港亞洲電影節今年前哨活動將會分別喺10月9日及10月18日放映兩套新戲‼️✌️

🔵《義筆容辭》10月9日🕰️電影中心放映
賣緊飛喇喂～ 購票請往:
適逢當日是韓文節（한글날），簡單而言，韓文節就是韓文誕生並紀念和慶祝世宗大王跟他的團隊創造韓文的日子。而《義筆容辭》正是講述在40年代，日本佔領朝鮮半島期間，本土文化被日本帝國打壓，韓語正日漸消亡。但有一班排除萬難去守護自己母語的人，如何在四面危機的情況下編撰出首本屬於朝鮮人的韓語辭典！

🔵《犯罪現場》10月18日🕰️電影中心放映
賣緊飛喇喂～ 購票請往:
《大樂師·為愛配樂》導演馮志強新作登場！一名珠寶劫匪伏屍工廈單位內，所有贓物不翼而飛，警方展開調查，但發生其他劫匪逐一遇害，調查期間更發現案中有案，能夠解開「誰是兇手」這道謎題，就只有當日在犯罪現場目擊兇案的唯一「證人」：一隻會說話的鸚鵡！

‼️Two pre-festival screenings of HKAFF2019 ‼️
"Mal Mo E: The Secret Mission" and "A Witness Out Of The Blue" will be screened on 9 Oct and 18 Oct. Grab your tickets, take the lead, enjoy the film!

✴️ follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

#香港亞洲電影節2019 #HKAFF2019

都幾突然同埋套韓片都就黎Full

斷估之後唔會又係一套一套拎出黎買飛，之後full左再加場

幾時正式公布片目 義筆容辭幾吸引

今年唔洗估估下，一次過講俾你知開幕電影係邊兩套啦～
兩部開幕片都是由在電視電影方面有資深背景的導演新作品。

當中有《死開啲啦》導演梁國斌新作《獅子山上》！👨🏻‍🦽
以「長洲包山王」黎志偉的真人真事改編的勵志故事，由林德信、衛詩雅、朱鑑然及袁澧林主演。講述國際級攀石運動員黎志偉因車禍意外而半身不遂後，他如何再次奮鬥起來🔥

另一部是梁栢堅執導，充滿昔日香港情懷的《再見UFO》🛸
三位主角蔡卓妍、徐天佑及黃又南繼電影《這個夏天有異性》，17年後再度合作。故事發生在80年代中，香港華富邨出現UFO的都市傳說，三位主角飾演在屋邨長大的少年共同見證當年UFO飛過的事蹟以及之後的成長故事🏘️

終於等到再見ufo

兩套都好期待
天佑

繼續由golden scene包辦

本身幾鍾意死開啲啦，兩套都好吸引

完整片單幾時先肯出

估計下星期六會開賣?

今年覺得好似推出得有d趕時間

應該開估埋閉幕就差唔多賣飛

Lm先 一陣又唔記得左買飛

上屆係咪都係咁遲公布片目

‼️今日同大家宣佈兩套閉幕電影喇‼️
兩套閉幕片咁啱都係女導演作品！

第四屆「首部劇情電影計劃」得獎作品《金都》，新晉女導演黃綺琳首次自編自導，由鄧麗欣、朱栢康及鮑起靜主演，而Stephy繼《藍天白雲》後，再一次擔當「首部劇情電影計劃」作品的女主角！電影以太子金都商場作背景，講述非一般愛情故事，反思婚姻、幸福和自由的意義

另一套是陸以心執導新作《BABY復仇記，是繼《同班同學》後，再度寫出以女性為題的故事，由陳靜、朱鑑然領銜主演。講述事業女強人意外懷孕，本來無憂無慮的日子將會消失，懷胎十月到底應該怎樣和BB共處未來的日子呢？

宣佈完閉幕戲，大家都應該估到聽日我哋會宣佈邊個環節嘅電影喇～～～～

留名

今年✨隆重呈獻環節✨有三部類型大不同的猛片在香港首映

💥繼上年HKAFF放映《G殺》觀眾反應熱烈後，李卓斌導演帶來新作《墜落花》，由溫碧霞主演為亞洲冰毒製造傳奇人物的長女，陳漢娜、李任燊、關智斌及陳煒聯袂演出，一段纏繞二十年的悲痛往事赫然被揭開，復仇計劃亦即將展開.....

💥改編自孔明同名人氣網絡小說《失蹤》，由趙羅尼執導，鍾欣潼、凌文龍、余安安、顧美華、賈曉晨及梁祖堯領銜主演，以2005年休班警員失蹤案作藍本，拍出西貢的神秘結界傳說。

💥台灣新生代導演林書宇繼《百日告別》後，再度以傷痛及回憶入題，把英文小說界最高榮譽曼布克獎決選入圍作《夕霧花園》改編成電影，張艾嘉、李心潔、阿部寬攜手演出，以第二次世界大戰後的馬來西亞為背景，故事扣人心弦。

呢三套 G殺導演新戲

李卓斌套戲咁快起貨

今年轉死性咁多港產片

細片產量多左

片單已出 睇左幾版啲選片都幾吸引今年仲有個神秘放映 唔知咩黎

貼埋上黎啦

嘩‼️嘩‼️嘩‼️嘩‼️ HKAFF2019完整片單出爐！
TA-DA! HKAFF2019'S FULL LINEUP IS FINALLY OUT‼️

知道大家等咗香港亞洲電影節2019片單好耐啦！而家可以率先參考網上版宣傳小冊子，揀定心水電影！

✨網上版宣傳小冊子︰
⚠️10月6日(日) 下午1點鐘 開始賣飛⚠️

【購票辦法】
1. 親身到以下7間戲院票房購買，請注意不設跨院售票︰AMC Pacific Place (PP)、百老匯電影中心 (BC)、百老匯 The ONE (TO)、MOViE MOViE Cityplaza (MM)、MY CINEMA YOHO MALL (YOHO)、PREMIERE ELEMENTS (PE)、PALACE ifc (IFC)
或
2. 上網購買（百老匯院線︰ / AMC︰）

仲係唔肯改購票方法，走幾間院真係on9

粗略睇一陣，幾套港產細片同午夜馬拉松好吸引
埋單應該會睇7套咁上下

又死ser

今年好平均，中港日韓台都有唔少
日本片有好多都啱我心水

不過有好幾套主流韓片評價都係麻麻

夜香、鴛鴦、深水埗
幻愛 (盧文達)

事前完全唔知有呢兩套香港電影，有驚喜

午夜馬拉松本身預佢有三池崇史套初戀睇 點知無 4套入面得武內英樹果套有興趣

神秘放映實好撚難搶

係似黑天鵝
好似

台灣片真係好撚正

邊套

買到會睇三谷幸喜

好想睇墮落花，但係唔想睇溫碧霞的演技

美人呀, 美人

三谷幸喜必睇仲有小田切讓
影迷單元好多都好想睇

係幾平均 中港日韓台都有岩口味既戲

perfect blue

呢幾套好驚喜
特別推介好吸引，仲有香港演員跨國拍嗰兩套
好鍾意hannah chan

想睇金都同大餓，希望買到飛

上網買定排隊買易買d？想睇the farewell 同灼人秘密

想睇李卓斌同陳漢娜
但溫碧霞真係令人卻步

both suck

基本上發賣果日一定係全部怒屌個system
年經

大家揀好HKAFF2019要睇咩戲未呢？金馬獎剛剛公布提名名單，HKAFF2019不少選片都入圍！HKAFF2019片單中獲最多提名的是鍾孟宏導演作品《陽光普照》，共獲11項提名。

香港電影成績也不俗，黃綺琳憑《金都》入圍「最佳新導演」，朱栢康入圍「最佳男主角」，鄧麗欣主唱的主題曲入圍「最佳原創電影歌曲」。卓翔的《戲棚》也入圍「最佳紀錄片」。

謹為大家整理HKAFF2019選片入圍金馬獎的名單，大家選片的時候不妨參考一下！ #支持HKAFF #支持金馬獎 #支持香港電影

【最佳劇情長片】
《夕霧花園》
《陽光普照》

【最佳導演】
鍾孟宏《陽光普照》
趙德胤《灼人秘密》
林書宇《夕霧花園》

【最佳男主角】
巫建和《陽光普照》
陳以文《陽光普照》
朱栢康《金都》

【最佳女主角】
柯淑勤《陽光普照》
李心潔《夕霧花園》

【最佳男配角】
劉冠廷《陽光普照》
段鈞豪《下半場》

【最佳女配角】
姚以緹《江湖無難事》
温貞菱《陽光普照》

【最佳新導演】
徐嘉凱《聖人大盜》
黃綺琳《金都》

【最佳新演員】
蔡嘉茵《大餓》
范少勳《下半場》

【最佳原著劇本】
鍾孟宏、張耀升《陽光普照》
吳可熙、趙德胤《灼人秘密》

【最佳改編劇本】
Richard Smith《夕霧花園》

【最佳攝影】
中島長雄《陽光普照》
陳大璞《下半場》
Kartik Vijay《夕霧花園》
陸一帆《灼人秘密》

【最佳視覺效果】
凃維廷《下半場》

【最佳美術設計】
賴勇坤《最乖巧的殺人犯》
蔡珮玲、林慶順、陳炫劭《夕霧花園》
郭志達《灼人秘密》

【最佳造型設計】
高佳霖《最乖巧的殺人犯》
施筱柔《江湖無難事》
Nikki Gooley、周麗明、蔡珮玲、Nina Edwards《夕霧花園》
鍾楚婷、陳卓銘《灼人秘密》

【最佳動作設計】
洪昰顥、賈凡《下半場》

【最佳原創音樂】
辛榮安《夕霧花園》
林強《灼人秘密》

【最佳原創電影歌曲】
遠行《陽光普照》
詞 : 鍾孟宏 曲 : 林生祥 唱 : 林生祥
灼人秘密《灼人秘密》
詞 : 陳珊妮 曲 : 陳珊妮 唱 : 陳珊妮
金都《金都》
詞 : 黃綺琳 曲 : 林二汶 唱 : 鄧麗欣

【最佳剪輯】
賴秀雄《陽光普照》
蘇文泰《夕霧花園》

【最佳音效】
高偉晏、陳亦偉《下半場》
李丹楓、周震、嚴唯甄《灼人秘密》

【最佳紀錄片】
《戲棚》卓翔

另外，HKAFF2018的選片《狂徒》獲最佳新導演、最佳攝影、最佳造型設計、最佳動作設計、最佳剪輯、最佳音效6項提名，恭喜導演洪子烜及一眾工作人員！

完整提名名單︰

🎟門票10月6日開賣！Tickets available on 6 Oct!
📙網上小冊子 Online Booklet:

🔔提提你🔔 HKAFF2019「早鳥影癡優惠套票」現於百老匯電影中心會員部有售，限量發售，售完即止！

✴️ follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

每年香港亞洲電影節也會設有「特別推介」環節，希望在眾多好戲之中，帶出令影迷關注的議題故事。電影的作用於娛樂之外，亦能夠令大家增廣見聞！🤓

🎊兩部港產紀錄片率先在HKAFF首映🎊

🟣繼走入低收入家庭的《子非魚》到凝視生死的《伴生》後，導演黃肇邦新作《3CM》進一步拓展題材範圍，窺探香港藥物政策的灰色地帶。電影追隨兩個截然不同的患病家庭，由病人生存權利開始，探索到社會公共利益，記錄著一群彷彿被社會遺棄的罕見病人，如何在社會眾多各種的訴求之中，爭取關注，爭取多活一天的或許權利。

🟣《乾旦路》、《一個武生》導演卓翔新作《戲棚》走訪大小戲棚，這個香港獨有保存的非物質文化遺產，集結戲棚搭建技藝、民間風俗與戲曲藝術於一身。透過鏡頭，帶著觀眾遊走於他們當中，傾聽他們的對話、了解他們的生活，感受這一座座戲棚蘊藏的魅力。希望能用電影媒介引起大眾對粵劇的興趣。

✴️ follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

#香港亞洲電影節2019 #HKAFF2019

義筆容辭安樂係咪會上，電影節會唔會加場
今年台片都好吸引

似會上正場？
今年幾套獨立韓片都好正，我應該會睇

3cm淨係諗到健仔中粒子彈離個心3cm

⚠️香港亞洲電影節2019門票開售應急安排⚠️

有鑑於部分商場或會在本星期日暫停開放，我們決定將香港亞洲電影節2019門票開售日期延後。

新開售日期及時間：
10月8日（二）7pm

【購票辦法】
1. 親身到以下7間戲院票房購買，請注意不設跨院售票︰AMC Pacific Place (PP)、百老匯電影中心 (BC)、百老匯 The ONE (TO)、MOViE MOViE Cityplaza (MM)、MY CINEMA YOHO MALL (YOHO)、PREMIERE ELEMENTS (PE)、PALACE ifc (IFC)
或
2. 上網購買（百老匯院線︰ / AMC︰）

向大家介紹「特別推介」環節最後兩套電影！

🔵攝影師梁銘佳曾遠赴不同國家工作，拍攝出多部風格迥異的作品。如今回歸香港，與拍檔Kate Reilly執起導筒，拍出香港的獨特色彩。在《夜香．鴛鴦．深水埗》這短片集中，他們鏡頭下的香港人一面糾纏於回憶，一面著眼於當下。演員包括顧定軒、林耀聲、Mia Mungil、梁卓美、Kate Reilly和王宗堯。

🔵《幻愛》則是《十年．自焚者》導演周冠威執導的愛情電影，劉俊謙、蔡思韵主演。善良戇直的小學教師，是精神分裂症康復者，渴望愛情但從來不敢戀愛。他在街頭偶遇了清麗脫俗的女孩，一見鍾情卻掙扎應否透露病情。躊躇之際，不幸再次病發，被幻覺纏繞。他更發現她的真正身分，竟然是個攻於心計的心理輔導員？二人發展出一段懸疑曲折的禁戀，疑幻似真。

想睇晒入圍金馬獎啲作品

Ching覺得邊啲會上正場?

好彩巴打提一提，仲諗緊去唔去買去

多留意官方social media

啱啱睇咗陽光普照
雖然155分鐘長 但睇落唔覺得

頭尾劇情風格幾兩極 不過都圍繞緊主題

中英文片名真係改得好絕

想問下有無必睇推薦
btw以為係下午賣 點知原來係夜晚

係釜山睇?

有興趣 睇個預告感覺唔錯，同埋之前都有睇開鍾孟宏
可惜今年無張作驥套戲

係

我自己就冇睇開佢嘅戲
散場喺廁所聽到幾個大陸觀眾喺度傾

仲有呢套戲一定唔好遲入場

一定要睇我就諗唔到
反而唔好睇嘅就有一套
「自由一戰」被韓國影評YouTuber喻為係今年最爛嘅片

仲有差唔多1粒鐘開售 唔知個server係咪同往年一樣咁垃圾

順利買到5套，個server都係lag咗一次

上網買到場金都, 平日夜晚開售係順啲, 又可能啲戲碼無上年咁吸引

屌點解唔見失蹤可以買嘅

今年d網路居然順

估唔到江湖無難事咁爆仲諗住遲啲先買飛

係咪要AMC個網
但AMC點出bc member折扣

屌買完無車返屋企

買到四套

好爆咩 大把位

BC果場就爆岩岩買完

有三套一樣

我本身就係mark咗bc果場

唔怪得

暫時買咗3套
旅程之終世界之始、從不一漾、金都

啱啱睇咗
我個人就麻麻哋 但同場觀眾反應好熱烈

金都仲未爆晒

今年買飛出奇地順利

買咗金都

事實
本身我仲想睇台片大餓，但同金都撞時間，另一場又太夜，算了

有無人試過睇午夜馬拉松

應該唔會 呢套喺MOViEMOViE播應該百記個網先有見佢個網午夜馬拉松其餘三套都有得單獨賣 得失蹤冇得單獨買

我買夕霧都refresh咗一陣先見到有場次
奇L怪怪

聽講義筆容辭好正

啱啱電影中心睇咗
135分鐘完全唔覺得悶，好好睇
套入香港現狀好有感觸
廣東話就好似當年韓文咁面臨滅絕
只要香港人堅持落去都會好似當年韓國咁
光復香港 時代革命！

想睇

Btw 高登先like左

暫時買咗4套

有冇人想睇夕霧花園。
想買灼人的秘密點知禁錯夕霧花園
有兩張飛，16/11

搞錯 安樂先岩

which

【亞洲新導演獎】（上）

HKAFF一向支持亞洲新導演，希望鼓勵文化交流，所以設有「亞洲新導演獎」。現在首先介紹三部入圍電影！

🔶《我們與愛的距離》House of Hummingbird | 韓國 | 金寶拉
導演以童年回憶為藍本，寫成中二女生的成長故事。婚姻不穩的父母忙於工作，姊姊愛闖禍，而哥哥則橫蠻霸道。寂寞內斂的恩熙，即使和友人流連卡拉OK亦找不到快樂，渴望的只是歸屬感。本片在個人經歷和大時代背景之間，細緻地展現成長的喜與悲。

🔶《大餓》 | 台灣 | 謝沛如
肥，彷彿是原罪。女主角決心為愛瘦身，試盡各類減肥法門，可惜分秒注視體重的壓力，令她日漸失去對生活的熱情，甚至連味覺都開始麻木……《十年台灣．蝦餃》導演首部長片，從個人經驗出發，以女性視角探討身體上的自我認同並反思社會審美框架。

🔶《春江水暖》 | 中國 | 顧曉剛
富春江畔一個家族遭逢巨變，老母親在壽宴中突然中風，要由四兄弟輪流照顧。四個家庭，面對親情與生活的考驗時，會如何取捨？導演首部劇情長片，藉遠山淡景的長鏡頭拍出詩畫般的意境，交織數個家庭的故事，突顯時間的軌跡與空間的無限。

🎟購票請往 Ticketing:
百老匯院線︰
AMC︰
📙網上小冊子 Online Booklet:

✴️ HKAFF 網頁 website:
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

trailer唔錯

灼人秘密, 福岡, 江湖無難事, 從不一漾
睇開即場會再買

後三套我都買咗

入手左 相中情書 與猴同行 迷航 不丹是教室 孤身走我路 恐客星期六
想睇 再見UFO 失蹤 旅途之終、世界之始 三姊妹的命運
菲人訓練營 浮城記 星光守護者 講不出星

我有興趣呀! 點同你收?

就大家附近都ok
用telegram 傾？

Ok ar give telegram account name here?

或者你有冇join個HKAFF telegram group? 我係最長名個個

冇，因為好似冇見有巴打share tg

HKAFF📽香港亞洲電影節

Join this group and find me there!

HKAFF📽香港亞洲電影節

Join this group

巴打你係A 字頭or D 字頭，你地個名都係同字數

A字頭

【HKAFF2019加場消息】

大受歡迎的前哨放映《義筆容辭》(Mal-Mo-E: The Secret Mission) 加場！

在日本帝國無孔不入的陰霾下，朝鮮半島有一班人日夜奔波，編撰出首本屬於朝鮮人的韓語辭典，對抗要把他們文化抹除淨盡的力量。

19/10 (Sat) 1:30pm BC
27/10 (Sun) 7:25pm BC
28/10 (Mon) 7:25pm BC

🎟購票請往 Ticketing:
百老匯院線︰

the ceremony satisfied our expectations.

琴日睇咗，睇完好感慨

電影分級：
墮落花 (III級)
義筆容辭 (IIB級)

禮拜二獅子山下pp 7:35pm一張有無人收買左但係唔得閒

今晚第一場

下星期三睇再見UFO

灼人秘密好creepy

好慘

韓幗起義好野黎喎

好似睇緊失憶大道

老實講 唔太鍾意趙導今次作品

灼人秘密我覺得唔差

屌 睇墮落花接到小紅帽
完場仲要同lift 佢係度係咁屌人

不過好彩Q&A佢無問問題
但換嚟另一個怪人

小紅帽？

好耐之前文人多說話group嗰條煩膠呢
次次電影節帶headphone 粗框眼鏡

小紅帽 = 江生 ??

係 突然唔記得佢真名

男人真命苦

墮落花好唔好睇 諗緊等唔等正場好

好想睇墮落花，我好鍾意g殺
但諗住有正場就睇左灼人秘密
灼人秘密網上負評如潮，但我覺得勁好睇
攝影，聲效都好出色，氣氛好有壓迫感，敘事方法好有趣，虛幻現實過去未來錯縱交錯
唔係話劇本冇沙石，但整體上好吸引到我

江湖無難事好暴走

原來係江生如此多fun

the farewell幾好睇，中西文化大衝撞

拍俾鬼佬睇既家庭片
無想像中咁好睇，感覺好疏離

好撚爛下 笑唔出

等緊入場 原來今日呢場full house

脫單大作戰，我覺得睇完幾有感觸
佢有好多笑位，而又真係ok好笑嘅
但佢嗰種幽默又真係好殘酷好赤裸，識得sad又其實真係好L sad
值得推介，仲有一場

我都覺得有啲失望，覺得成個節奏麻麻，講故事方法唔係屍殺片場嗰種神彩飛揚，但仍然欣賞佢劇本嘅玩味

江湖無難事麻麻 開頭幾過癮之後開始唔夠力 雖然偶有笑位 但係都掩蓋唔到劇情既無趣同婆媽 最後果段直頭好有屍殺片場既feel 兩個男主都無咩發揮 反而做大佬既龍劭華勁搶整體黎講都幾失望下

佢個故事走向係幾出其不意，但唔夠好玩可以再盡啲，以為條主線係講佢地拍戲嘅血淚史，點知不斷偏離好彩佢最尾兜得返但兜得好tbb屍殺片場係成個結構鋪排都好神

而家d觀眾都幾癡線
得英文字幕既文戲都帶細路入場
嘈到人被人喝狗咁屌

咩戲咁癲

恐客星期六

果場好多南亞人入場睇
莫講話細路，大人都係咁講野講足全場
大聲屌完都仲講

我諗住睇剩低嗰場喎
你地覺得套戲點？
係咪成套就咁一鏡直落？

係，全場都係餐廳文戲
唔係《一鏡柏林》果種咁壓迫、迷離嘅感覺
有少少似《完美謊情》果陣層層遞進風格
不過又無玩到好深入，有啲位都好易估到
主題講伊斯蘭原教旨對民眾生活嘅威迫
個人而言就正正常常、無乜驚喜，不過都睇得過嘅

原來齋響餐廳講嘢，咁聽落有伏味
我仲以為會係緊張恐怖路線
孟買酒店 或者 utoya 啲fd添
多謝巴打分享

從不一漾=杜可風攝影集

【11月高先精選】
除咗有今屆香港亞洲電影節開幕電影之一《獅子山上 Lion Rock》，今個月嘅高先精選更可以優先欣賞到榮獲本屆金馬獎9項提名的《#夕霧花園》及馬浚偉首次自編自導自演新作《生前約死後 Till We Meet Again》!
📍 18-29/11/2019
18/11 (一 Mon) 7:30pm 《夕霧花園》（優先場）The Garden of Evening Mists (Preview)*
21/11 (四 Thu) 7:30pm 《夕霧花園》（優先場）The Garden of Evening Mists (Preview)*
22/11 (五 Fri) 7:30pm 《獅子山上》 Lion Rock*
24/11 (日 Sun) 2:30pm 《只有貓咪知道》Only the Cat Knows
24/11 (日 Sun) 4:30pm 《獅子山上》Lion Rock*
25/11 (一 Mon) 7:30pm 《生前約死後》（優先場）Till We Meet Again (Preview)*
29/11 (五 Fri) 7:30pm 《生前約死後》（優先場）Till We Meet Again (Preview)*
*設映後談（粵語主講）
With after-screening discussion (conducted in Cantonese).
詳情請留意👉🏻
🎟️ 票務 Ticketing:

小田切讓掛住比杜可風撚鏡唔講故仔 坐附近既呀叔扯曬鼻鼾訓足全場

HKAFF參展電影公映時間：
天下一：
犯罪現場 2019-10-24上映 (已上映)

安樂：
82年生的金智英 2019-11-07上映
送我上青雲

Panorama 鐳射：
人間失格：太宰治和他的女人 2019-11-07上映

天馬：
失蹤 2019-11-14上映

Golden scene：
獅子山下 2019-11-14上映
夕霧花園
戲棚

英皇：
墮落花 2020-04-30上映 (HKmovie上面寫)

好撚空洞，後面啲情節又突兀
我冇睇白色女孩，但睇完呢套就明果套點解咁多人屌
btw攝影又真係幾靚

白色女孩係仲離譜
未睇過一套可以咁伏

嚇死，以為你話失蹤女孩伏(我買左飛)
原來係白色女孩姐

從不一漾見到個trailer就覺得係我不嬲最驚睇嘅類型: 好慢好慢好慢嘅日本片

今晚睇咗再見UFO，好好睇，最尾睇到淚流滿面

再見UFO班小朋友同配角做得好睇過3個主角 衛詩雅戲份唔算多但係印象深刻尾段3個主角見翻細個既自己有啲舞台劇feel既處理覺得唔差 成套戲比我既感覺好真 所以整體黎講真係唔錯

墮落花就失望之作劇本真係好差 影像同G殺比又係差左 演員除左艾迪同陳漢娜之外好似無個做得對版今年金像無咩人報既話溫碧霞論資排輩都可能有得陪跑整體雖然失望 但係都會繼續期待李卓斌下一部作品 希望佢搵翻個好啲既編劇

阿Sa細佬童星超可愛

墮落花劇情扭橋同G殺爭太遠
李卓斌擅於玩風格同鏡頭美學
不過唔知係劇本差定導演拍唔到
又或者可能係因為溫碧霞好趕客
又係用對白嚟講twist呢啲咁爛嘅方法

不過終於有連登仔最期望黑警全滅嘅劇情

Lm，已買金都同再見ufo

我覺得唔算太差，可能我唔係集中睇佢劇情
不過都好同意好多情節走去用對白/旁白交代
啲對白仲要好似照住小說讀咁
btw虛實交錯啲場口同埋high完野啲畫面表達幾正

小說式對白喺G殺已經係咁
幻覺啲面具人諗起紅van

其實我覺得小說式對白呢家嘢本身ok架喎
例如<燒失樂園>,<告白>,<七月與安生>園子溫王家衞啲舊戲
都係會有啲讀小說對白風格
但唔知點解有好多人因為咁而批評<g殺>

有無人去左BU聽香港電影論壇

去咗
Q&A估唔到咁短 早知舉手問

同我想像中差唔多時間 入面傾既野都幾多 聽得幾開心

我以為會長啲啲
開頭有再見UFO嘅預告

有啲可惜 請得太多人 每位可以分享嘅野真係太少

覺得電影節林二汶控制個節奏同問啲問題幾好 最緊要佢把聲好好聽

有無巴打知灼人秘密同陽光普照香港有無片商入左？？

睇果陣無片商買，可能都要到金馬獎後先有

竟然無

係咪捲頭髮，肥肥地，帶眼鏡果個？

我都覺得佢幾帶到氣氛又問到嘢

係 我吹奏過幾次 好中意佢

好cute

妁人秘密睇到有少少硬
Btw吳可熙入唔到金馬女主角都好可惜

唔識欣賞灼人秘密佢有啲位係幾有力 但係整體劇情都偏弱仲有啲拖戲 去到最尾我真係呆左 呢啲戲本身可以演技大爆發 但係吳可熙handle唔到 演得太用力有啲可惜

時空成日交換 好容易搞錯
Conclusion: 吳家熙被個監製屌到有精神分裂

*吳可熙

睇返套黑天鵝平衡返

有無可能廿分鐘之內由the one去到圓方

難啲喎師兄

行嘅話廿分鐘有啲勉強
最近大快活嗰邊封咗路 要兜一兜
加上原本直上戲院條徒手電梯封咗

搭的士有機會塞柯士甸道/西九地底迴旋處
但相信係最快嘅方法

Memememe
有個呀叔問左好耐
我都有野想問 點知答完個題「應唔應該睇到一半走出去」就完左

叫咩名 ？

江生啲問題永遠都係咁戇居

係咩問題？

類似係「點睇之前某導演話以往睇戲，就算幾差都會睇晒但宜家一唔掂就離場」咁上下

唔該哂你

剩係走出the one呢個商場已經超過五分鐘

<失蹤女孩>好睇
節奏雖慢，但好有張力
劇情發展幾意料之外
女主角表演低調但有力
而且幾有後勁，睇完會響個腦入面諗
暫時hkaff睇左10套
覺得<失蹤女孩>同<灼人秘密>最精彩

呢篇訪問會解答到你

未睇過深田晃司，個人好鍾意啲日常衝突嘅劇情片，呢套幾有戲劇張力，所以幾啱我口味似日版the hunt

放 11/14 21：15 幻愛

好奇問吓神秘放映係邊套

睇佢簡介吹到唔睇會後悔仲以為會播返校或者麥路人，
Btw, 巴打有冇入場睇

尋晚有睇啊

最初我嘅估計同巴打一樣 都係呢兩套其中之一
但如果播返校我會唔睇 之前睇咗
重點係琴晚真係冇車走

咁套戲值唔值睇正場

非常一般, 明明氣氛想造到懸疑但係好明顯咁俾哂提示.
完全同簡介唔同, 唔睇唔會後悔

睇嚟金都個場會取消

我買咗飛，星期日下午太古城戲院做應該都取消硬，但都無計

買咗飛x2 不過無所謂啦

今晚圓方幻愛都好麻煩
有入冇出

最緊要有得退錢，套戲遲d又會上正場

最遲幾時會公佈？前一晚定當日
諗住中午去定
一陣去到先話取消就......

睇定ua Facebook

金都同Baby復仇記都係同一日同係太古城戲院，如果取消我估聽日下午會通知，畢竟係閉幕電影商場會搭台for出席明星，如果取消應該呢一兩日已經決定

真係慘，見d飛都去咗八九成，但觀眾唔敢去，見琴晚導演、劉俊謙同蔡思韵有情侶檔出現謝票，佢哋應該勁無奈

班仆街搞還搞唔好去太古周圍搞事

我都冇去到
冇車走

冇計，退錢/換飛啦，非常時期

其實驚黨鐵封站同popo多d

講開又講 其實做百記員工都幾慘 早幾日太古城落閘都仲要播埋個神秘放映 完場又無黨鉄搭 都唔知佢地點收工

唯有坐的士或小巴，但唔知有無得claim

班友同黑警出現都會取消 呢個係現實 我唔會偏向任何一邊

星期日下午中環有集會，所以太古都應該……

睇唔到首映真係好慘豬豬呀
祝你睇得開心d

套戲當日到時照上映唔難.
不過你睇唔到明星同個台就慘豬豬啦

你講啱一半 不過睇明星下下靠公開活動就死得 有啲一年到晚加埋都冇五個活動

金都如常放映

睇完金都 男主角好慘
Btw 點解啲人笑個陣係咁拍手掌

我都睇完，麻麻地，不過朱栢康演個廢中做得幾好，雖然有少少舞台味

今年睇咗3套我咁排

再見ufo
義筆容辭（韓）
金都

金都竟然咁後
喺金馬獎差少少入最佳電影 不過今年冇支那片爭

我睇完第一個感覺係故事同金都商場拉唔上關係

咁又唔係嘅
男女主角都喺金都商場生活工作
而且金都商場都係專做婚姻生意
其實都match個婚姻主題

其實個結局算唔算open ending

支持香港本地文化嘅同時都要支持香港
要香港好，就要撐班後生仔

金都
真港產片
比支那人睇應該玻璃心

金都ok劇情一字咁淺 女人睇應該幾有共鳴朱柏康演出自然 雖然有啲位表情略嫌用力 但係絕對係高水準演出stephy今次我覺得又進步左 個情況好似29+1既周秀娜一樣 可能個角色既年齡心境同佢自己現實相近 所以演起黎好有說服力 我覺得佢係呢套比空手道同藍天白雲做得更好配角就鮑姐一貫水準 林二汶幾搶 整體真心唔錯

金都我都麻麻 以為好睇點知係咁
得政治意識重囉

林二汶做戲好自然

同我想像中有出入
劇中政治意味等我有精神時慢慢思考下

我覺得都幾好 幾自然
講婚姻又得 講中港矛盾又得
唔知係咪因為政府出錢 唔講得六合彩三個字

Stephy演出OK 個人覺得空手道做得好啲
男主角朱康係幾好 但又好似未去到影帝級
同埋電影節啲觀眾永遠笑點極低
成日笑到睇賀歲片咁

其實係咪有少少媚中意味
Edward代表香港人吊兒郎當，姓楊代表中國人有理想成熟負責任。如果我理解無錯，應該有d香港觀眾會幾唔鐘意套戲

yes空手道演得好d
朱康角色畀佢較大發揮

香港咁嘅局面仲搞

嗯，要第日睇多些影評理解下

聞文祥喺金馬獎公佈入圍名單後答記者問題有講金都
佢有講到套戲中港關係嘅暗喻

唔算
明顯stephen唔同朱柏康結婚

有人話幻愛係今年亞洲電影節最佳港片，最衰無睇

【HKAFF加場】

HKAFF2019再次加場！今次加場的電影在香港均很難得再看到，影迷想睇就要把握電影節的機會喇！

🔷BC場次︰
《不丹是教室》Lunana: A Yak in the Classroom
1/12 (Sun) 9:45pm BC
《春江水暖》Dwelling in the Fuchun Mountains
14/12 (Sat) 1:20pm BC
《不滅的真相》Manuscripts Don't Burn
14/12 (Sat) 5:45pm BC
《我們與愛的距離》House of Hummingbird
15/12 (Sun) 5:10pm BC

🔷MM場次︰
《陽光普照》A Sun
9/12 (Mon) 7:00pm MM
《首相失憶了》Hit Me Anyone One More Time
16/12 (Mon) 7:25pm MM

🎟購票請往 Ticketing:
📙網上小冊子 Online Booklet:

✴️ HKAFF 網頁 website:
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

用stephy個角色比喻香港人真係適合咩?
淨係講大話, 又唔付出, 有咩事淨係識逃避, 個男人同佢拍拖咁耐, 咁緊張都好正常

唔係用stephy 嘅性格比
係用stephy同兩條仔關係嘅變化嚟推測

很難得再看到 即係無人買？

【HKAFF加場】

再加開8場！快啲睇下有無心水電影啦！

夜香鴛鴦深水埗 短片集黎講都幾過癮

陽光普照會唔會有正場？趕唔切太古城7點

香港未有片商買

唉，點會安排7點㗎...大西北番工跟本睇唔到

片長成2個半鐘頭
開9點咪重少人睇到

望佢星期六日再加場...

不丹是教室真係好正！！！

HKAFF2019終極加場！

這是在HKAFF2019看到拉穌羅夫(Mohammad Rasoulof)得獎作《不滅的真相》(Manuscripts Don't Burn)的最後機會！本片在2013年康城榮獲國際影評人費比西獎，鞭撻極權政府的醜惡，是拉穌羅夫重要作品之一。

《Erica，年38》則會在12月至1月作限量放映！曾為高倉健拍攝紀錄片的藝術家日比遊一，改編傳奇女騙子真實故事，由樹木希林監製及出演。

《不滅的真相》Manuscripts Don’t Burn
23/12 (Mon) 7:30pm BC

《Erica，年38》Erica 38
加開多場獨家放映 Exclusive screenings at BC

重大消息！鹿特丹國際電影節(IFFR)公布2020年片單，今年Perspectives單元特設香港專題 "Ordinary Heroes: Made in Hong Kong"，選出一系列香港作品，而HKAFF2015的《十年 Ten Years International Project》和HKAFF2019的《夜香・鴛鴦・深水埗 Memories to Choke On, Drinks to Wash Them Down》同告入選！

這個專題的名稱來自許鞍華1999年作品《千言萬語》(Ordinary Heros)和陳果1997年作品《香港製造》(Made in Hong Kong)，而這兩部電影亦入選此專題。是次展映作品涵蓋經典舊作、新銳之作、長片、短片、劇情片、紀錄片，題材回應香港現狀，選片可說是十分全面，也來得及時。專題的簡介就稱香港是世上最具電影感的城市，專題內的電影將呈現香港的真實面貌，以及香港社會面對的各種角力和拉扯。

另外，HKAFF2019選片中，馮志強《犯罪現場 A Witness out of the Blue》、金承右《復仇母親》(Bring Me Home，舊譯《找到我》)、深田晃司《失蹤女孩》(A Girl Missing)、Yosep Anggi Noen《講不出星》(The Science of Fictions)也入選Voices單元，而入圍亞洲新導演獎的顧曉剛《春江水暖》則入選Bright Future單元。恭喜各位！

"Ordinary Heroes: Made in Hong Kong" 專題完整片單︰

鹿特丹國際電影節2020年完整片單︰

陽光普照 2020年1月24日 Netflix上線

【香港預告】《下半場》2月 兄弟對決│We Are Champions

📸《相中情書》PHOTOGRAPH📸
《美味情書》印度導演 賴舒彼查 又一溫暖動人之作
1月 電影中心獨家放映

繼2013年叫好叫座的《美味情書》(The Lunchbox)後，賴舒彼查(Ritesh Batra)回歸印度，拍出另一套清新動人小品。一名被家人催婚的街頭攝影師，找了一位年輕女客人的照片來充當其未婚妻，怎料祖母突然想登門造訪見下未來孫新抱！他急忙尋找相中陌生女孩，一段微妙的關係就此展開……

⭐柏林影展 特別放映
⭐辛丹斯電影節
⭐香港亞洲電影節

《相中情書》1月23日上映